倪匡：「我唔愛國我使乜撚反共呀！」

7:27

第一次聽倪匡講粗口

倪匡

真正才子

愛國=反共

佢屌到上太空都無用。有d人黨國不分。賣完港就走人。

高質

倪匡幾廿年黎屌中共始終如一

倪震條仆街好彩有呢個老豆

正

佢同金庸相反，點解可以咁frd
佢哋個代理性相處好多

倪匡真正比支共迫到走落香港
之後屌足佢幾十年,見佢強大都唔會奶
呢D先係愛國之人
依家班廢老,以前冒住比人捉到會打把都要游水落黎
見人地D村有錢分又想買返個名,但又唔死返上去住,正一垃撚圾

有吉

真·讀書人
再睇下條柒頭楊潤雄
讀咁多書仲做埋局長
奶中共奶撚到

倪匡講野真係好好笑

智者

當年中一就係因為衛斯理科幻小說啟蒙反共思維

金庸都係超級反共，奶共係佢啲後人

睇過佢本書就明

真正的愛國人士

金庸前期係，後期唔係

大撒幣
笑撚死
新潮語

好有智慧

好撚風趣

偶像級人物

上一代做文人係有氣節啲

忍唔住正評

有無人覺得倪匡好cute

好似佢咁出名又唔奶共既人真係好難得

就係因為愛國先要反共

倪生寫文一流 反共又始終如一 最大遺憾應該就係生左個仆街仔

天外金球

倪匡親身見過中共有幾恐怖
加上本性鍾意自由
同強調操縱嘅中共根本格格不入

金庸完全相反
書香世代
祖上為官
本身好名更好利
中共依家當正佢係偉人
幫佢啲作品流芳百世
仲有乜好反？

真男人

倪匡真心堅
屌左幾十年 到而家呢個年代都冇變 好感動

那邊廂一堆賣港廢中廢老

我唔係"中國人"使乜撚反共

金庸奶共 係曲線求港
明知反唔到 不如加入佢地

在兩個方案之下，草委查良鏞與查濟民1988年11月拋出一個被認為是北京官方想法的「協調方案」，供《基本法》草委及諮委討論。[1]方案內容建議立法會分三屆發展到半數直選；而第二任及第三位行政長官由800人組成的選委選出，正正是1997年後特區政制發展的安排。查氏方案中關於第三任行政長官任內，進行一次全體選民投票，以決定第四任行政長官是否普選，以及第五屆以後的立法會是否全面直選的提議，則未有寫入《基本法》內。

民主派不支持查良鏞方案，提出協調方案的查良鏞當年備受惡評，更曾發生有學生到其報社《明報》之外燒報紙抗議的歷史性事件。

留名回帶

有骨氣

高汁

點少得呢段神級訪問

倪匡講嘅嘢仲好過紙巾包頭嗰個

撐葉劉

追龍

表姐你好嘢有一段係Dodo姐同張堅庭去咗秀茂坪查案，遇到一班中國同鄉走難去香港落地生根。

Dodo：「想不想老鄉？！」
中國人：「想！」
Dodo：「愛不愛國？！」
中國人：「愛！」
Dodo：「愛不愛黨？！」
中國人（鴉雀無聲）
張堅庭（黨員）：「愛！！！」

依家難講啦，幾多老人家失憶當年點解要走難嚟香港，喺公園大讚中國幾勁，黨幾偉大

倪匡真係始終如一反共產黨，自己經歷過年少無知被共產黨呃，睇到入面有幾荒謬，睇唔過眼共產黨幾多壞人壞事。依位老人家真係好值得學習同敬重。

倪匡真係才子
19果D就真係笑死人

19比下去

呢套正 而家拍唔返
最記得揸筷子要寧左勿右
起身唱紅歌

就算比共產黨搞到幾折墮都好
反狗共路上都有倪匡支持
黃霑 倪匡 蔡瀾

共產黨叻, 唔係點樣大撒幣

死刑原因
其他

佢其中一個嗜好係收藏AV碟

好人壞人咪又係都係死

黃霑晚年都親共
當年撐過廿三條添
佢哋嗰輩文人
大中華心結好重
見到改革開放之後
中國人生活改善咗
嗰種期望好皇帝嘅心態就會浮現
結果就會變成親共

班老嘢期望好皇帝呢樣嘢本身已經on9

偶像

追龍 預言中曬

好人壞人收場一樣, 都係死

真係好豁達

郁民同19 同枱？
幾多年前？

始終如一，真漢子

其實無咩好笑..

愛國呢個brand 比D 垃圾 拎左

中國幾千年來帝制係人心入面既根深蒂固，
係我地呢啲冇經過帝權社會，
而且處於帝權控制力最弱既香港既人無法體會

今年嘅事...

好似呢一兩年內嘅事嚟

有咩問題

有幾多個老人家可以好似佢咁值得尊重

倪生叫到，點都要俾面啦

仲有李怡，黃碌撚唔係屌到佢仆街咩

佢之前都講過 佢畀咗共產黨60年機會 共產黨只係越變越差

真正睇透嘅人🙇
好多人2008年嗰陣真係以為中國有得救

撐康仔

佢廣東話越老越好

李怡老先生同19 都同 毓民好返好耐啦

李怡老先生都係選完之後，因為熱狗嗰邊有少少麻煩
李怡老先生今年都已經喺普羅出返書，書展都見到佢同毓民一齊簽書

19都係同毓民喺上年書展破冰，不過好明顯之前已經破咗冰

同檯重有蘇賡哲，新亞書店老闆，上過myradio頂過台長一兩晚

我都覺。成個多仔佛咁，見到佢笑就會好想笑埋一份

成個老子咁，佢呢種係真真正正得道之相

敬佩倪匡
不過論真材實學比較佩服霑叔
如果霑叔仲係度 唔知佢立場係點

智慧老人
李小薇訪問個段片好正，不過李小薇好低能拖低哂個質素

霑叔，唉，97前都投咗共做港事顧問

lm

佢成日屌19洋奴

我係既唔愛（中）國，又反共wo
倪匡亦非我族類

我發現好多老人家去到5、60歲有資產就會迷失方向
因為佢哋多數都覺得自己大，著重眼前利益多過社會發展

呢台人開show會點

李怡都日日係蘋果日報屌共產黨
而且佢立場本土，又唔見連登仔捧李怡

毒果個專欄佢當然已經屌得好甘
不過始終最鍾意佢個香港電台節目《一分鐘閱讀》，真係對我人生、學識都幫助好大
李怡老先生真係睇極多書，非常博學

日日追李怡專欄咁滯

李怡先生寫文章思路非常清晰，觀點精闢獨到、一針見血，而且用典、名言極多；短短一篇文章都可以令人獲益良多

年過八十仍然博學強記，勤力到日日寫專欄、錄電台節目，呢點倪老都比唔上

倪老係懶人，粗支大葉，
但係文才極高，思維跳脫，豪逸不罹，
呢點係李老，查老都比唔上

覺得佢後生個陣應該溝死女

死因係: 其他

黃霑之後都轉左軚

真係警世post
黨國不分，賣港走人

長期大中華主觀歷史中毒太深。

得倪匡正常

佢最發嗰時成日媾女

但佢老婆又好嘢，真係吞聲忍氣；仲記得倪匡訪問話過自己後生有兩個姘頭，一個住又一城一個住第一城；倪匡一出街佢老婆就潤佢話：「點呀，今晚又雙城記呀？」

我愛倪匡

詛咒

至少揾黃、倪、曹三人整返個今夜不切防2.0網上版啦。

巴打講廢老好中points

可以睇下佢寫既散文 都幾正

我愛國 但唔愛黨

2個都有料

倪匡全盛時期同時間有十幾間報社問佢追稿，佢都可以唔脫稿

倪匡先生講野風趣幽默得黎, 聽得出好有智慧, 名副其實智慧老人

你睇番d泛民十個有九個都係咁樣
真係成個古代「臣子」咁向中央「皇帝」「進言」
根本毫無民主可言

黃霑係有墨水同轉數快
倪匡俾人既感覺係通透
但人無完人 生左個仆街仔

謹有嘅正常人

立場有d瓢

唔係呢種懶，我地既懶係行為上既懶，
佢個種懶係態度上思維上既懶，
其實你從佢而家既口吻同佢以前做事既細節都感受到，
佢憎共產黨憎到入骨，
但佢只會文章口頭反共，
以佢既地位同號召力，佢可以做到比墨水反共更多既事，但佢唔做。
佢字體極潦，而且擱筆不覆，
寫文章既人極少會咁樣，
加上你睇佢個人平時童子軍跳彈床咁，
根本就係大道無為既代表

睇兩個才子一齊吹下水，笑談古今中外，真係別有一翻風味
自問自己讀書少，冇可能同人人咁高質嘅對話

佢今次講野咁撚清楚既

倪匡一生人所寫既字

多過佢睇既字一百倍都唔定,比人話懶

佢仲可以記得60年前去金門

金庸係投機
以前國民黨唔show佢，宜家共產黨show佢啦
就搏命賣港

條女 好似岩岩失戀咁款 十月介菜咁 好似好撚寂莫 好撚Sentimental

政治正確 無可挑剔
但死亡個part唔太認同

可能山今老人 壇數會高啲

岩
講得岩
泛民學下野啦

文人風流呀

佢又話見到19就一巴車埋去既

當你發現身邊絕大多數人甚至包括親人朋友都唔反共得你自己一個反時，你只會選擇移民而唔會有咩行動反共。
我完全明白佢既取向。因為我都係咁。

沒有倪匡
倪震甚麼都不是

攪笑

好想撘枱聽吓佢哋講乜

真才子

你當佢地真係仇人咩 搵食啫
就算建制都可以同枱啦
你試下叫習總落黎
你估佢地會鬧 定係笑住擦鞋
不嬲文人最虛偽

破咗冰好耐啦，上次書展都有合照

撐共 = 愚愛國
反共 = 真愛國

李怡極虛偽牆頭草 早期撐共
之後撐民主黨再撐本土 愈來愈少得罪人
但勤力係真 寫文多引用查證

倪匡邊忽有文才
文筆差到 金庸搵佢代筆 仲要搵多個人改倪匡稿
最多話佢醒目 一路都知道老共信唔過 同睇通人性

睇你點定義懶人
倪匡從來唔查證
寫完稿 編劇 收咗錢 就唔會改
寧願唔收錢 都唔肯改一隻字

你見美國人得閒反共咩
香港人都港獨啦
唔得閒反共

右係right,
即係對
好似係蛟叔

諗左陣先明佢咩意思

哀莫大於心死

收埋一堆舒淇寫真

係7:37呀屌你個閪

LM

問倪匡如何防止香港大陸化，他反問記者：「你有冇返大陸玩呀？（有呀。）咪係囉，邊個香港人未去過大陸吖，咁你咁鍾意返大陸做乜啫？唓！你根本當冇件事，當毛澤東統治冇件事，係呀風光好呀、食得好呀、住得好呀，咁鍾意去大陸玩，中國嚟統治你驚乜啫。」

香港人對國家感情複雜，國旗飄揚時打呵欠，看到六四燭光卻想到自己是中國人，聽到國民教育動肝火，北京奧運傳聖火又趕去夾道歡迎，倪匡罵香港人精神分裂不爭氣。

倪老大1957年偷渡來港後，就再也沒有踏足過大陸，當然也沒有申請回鄉證，最有資格對受過共產黨壓迫、今日卻擁抱中國的香港人罵得狠：「你麻木吖嘛根本係，對於獨裁同強權統治麻木呀，對政治一無所知嘅，中國人嘅民族性係咁㗎嘛，如果我講犀利啲嘅話，直情係冇血性、冇公義感，講起大陸個個講到眉飛色舞，係我呢啲人先咁頑固嘅啫。」

他說共產黨了解香港人最透徹，但香港人吃喝玩樂大過一切，莫名其妙。看到新界東北疑似被割讓，香港人無不感震驚，但倪匡一笑置之：「哈哈哈哈，你覺得中港兩地仲未融合嘅咩？我覺得已經融合咗㗎喇，而且香港人好鍾意㖭，幾多人去深圳按摩、去中山叫雞呀，融合得都唔知幾妥當㖭，仲使你驚嘅，你話係咪？香港同廣州有乜分別啫，鶽家好多人去廣州生活囉、好多人去深圳生活囉、好多人去上海囉，你有乜唔同啫。仲要唔單只係啲好無知嘅基層巿民，啲高層中層有邊個唔去大陸啫？」

倪匡看穿香港人不敢也不會起革命：「幾百萬人全部上街反對共產黨，都得嘅，但係香港人唔會同你咁儍㗎嘛，香港人個個返大陸嘆世界都嚟唔切，香港人唔知幾鍾意共產黨！」

他的哈哈哈哈如寒風，哈到電話筒都結霜：「你一方面非常討厭共產黨，一方面又擁護共產黨，矛盾到離譜，你唔鍾意共產黨，唔會有呢啲行動（返大陸）㗎嘛，好似我咁，我喺外國長久居住，不過為咗私人原因返嚟香港，都唔知幾慚愧，幾乎冇面目見人，嗰啲人返大陸返到好似返自己屋企咁開心，你仲講乜反共啫？」

同黃霑一樣

細個嗰陣睇佢啲書覺得啲故仔幾好睇，但有啲睇完之後都唔知最後想講咩
去到呢幾年先知原來好多都係講緊反共

成篇野隊中晒香港人
一早融合咗
啲人返大陸返得幾開心又打卡又post相
仲係到話咩大陸仲先進仲乾淨過香港
已經返唔到轉頭

變左wwe

各人經歷唔同
倪匡體驗過無自由嘅環境係幾咁恐怖
講句真話都要俾人清算
你依家同佢講乜中國人民生活改善
又高樓大廈又火箭又支那寶又剩
但係無真正自由
嚮佢眼中根本得啖笑
所謂高科技只係更容易限制人民自由嘅枷鎖
倪匡評價過依家嘅中共：「以前中共係食人肉，依家中共係學識用刀叉食人肉。」
一針見血

金庸、黃霑無感受過倪匡嘅經歷
佢哋同好多同輩嘅香港人一樣
自由民主只係口號
有錢搵先係真理
以前中共令中國人窮
搞到大饑荒人食人
先至反共
後來鄧小平搞改革開放
中國人開始搵到錢
於是就覺得中共變好咗
其實件事就係咁膚淺
留意下佢哋嗰輩人
對鄧小平評價都好高
就係覺得佢係好皇帝
文人心態
甘願為奴

智慧老人睇野係透徹得多

老實講，當共產黨倒台後，只會出現第二個黨
中國你係唔可以冇人管

佢真係好正

最尾果段諗起1984既double think，真係隊撚中哂香港人

香港政府係擁護黨 唔係國

蔡瀾就醒， 就算反共都開微博玩大陸人

佢邊係反共吖，不早歸咗邊啦

一早

倪匡都講左結局, 冇希望
強國人就只係要一個好皇帝, 心中渴望皇帝
咁個故事已經完左

但佢話鍾意睇大陸電視節目
應該都會畀「港獨」連登仔屌到反艇

都係恩客不用分那麼細

韋小寶

其實香港人都未必咁想理
最大問題只係搞到香港
就算係上一代嘅所謂大中華膠其實都係咁(中國有民主，直接/間接對香港好 )

你講黃霑應該會有人話

同熱城反咗面之後當冇事發生過啦
偷渡入佢政綱嘛

影張相就當破冰
根本就好閒，唔係咩大事，好心就唔好咁小學雞

其實人哋一向都唔介意同場，嗰張所謂破冰合照之前，有場大學講座都試過同場啦
碌撚喺熱普城時代都一直不斷向陶傑示好，我估佢直頭叫過陶傑上佢節目不過應該拒絕咗
其實都間唔中仲見到陶傑係有串下碌撚，好明顯政見都係唔同，係你哋係都要ff到人哋攬頭攬頸咁撚樣fd

放心，連登仔都會
甚至我敢講政治立場係港獨嗰班政界kol, 而家已經都係為利益搵食

高登時代捧咗好耐啦喎
只係經過16年本土派政治勢力都散晒，已經冇乜話捧唔捧，大部分人都已經唔想理

政見不同但互相尊重

叫雞破處
好似佢同黃霑兩個都係

當年3大才子倪匡+霑叔+蔡瀾喺亞視既今夜不設防真係可一不可再

聽佢地講野真係feel到咩叫有智慧講野有內涵

有啲上文下理嘛

push

倪匡係基督徒無人講 ?

一句到肉，精辟，冇多餘嘅癈話

佢話信基督教有度好，就係佢唔似佛教咁教義繁複，只要你信就得

btw倪匡係年輕嗰陣鑽研佛經，對佛教認識好深(聽佢講嘢都知係有啲佛理 )；佢係去到晚年先轉信基督

睇倪匡啲訪問、Q&A真係不得不佩服佢嘅急才、轉數同幽默

其實上左岸先可以講呢

佢主要都係民主派同本土派立場之間遊走
未去到明言撐啲激進港獨派嘅主張，但都算係暗撐
但始終人哋都係有料，唔係連登港獨派九流學識
所以李怡算係比較理智，但連登仔鍾意黑白兩論，見到稍為和平啲嘅抗爭都已經會起晒鋼，打晒落去左膠、大中華膠乜乜
撐佢嘅其實都唔少係歸邊盲撐，所以一個唔小心佢都好易畀班政治傻撚反

你話佢飄，其實港獨撚都一樣咁飄，好多未搞清楚自己想點
歸根究底香港人都係和平嘅人
好多人立場其實都會同佢差唔多

對於佢解讀嘅基督教，其實同佛教都冇乜衝突

大佬你wiki下倪匡先啦

好可愛

真智者

我地國家咁富強

記得佢講過有次同個神父食飯，個神父叫佢唔好飲咁多酒，倪匡即刻話耶穌都叫人「只管歡歡喜喜吃你的飯、心中快樂喝你的酒」(傳道書9：7)；神父即刻冇聲出

btw相比佛家嘅放下、基督嘅人愛，倪匡更表現出道家嘅逍遙

大愛*

倪震冇中國生意/業務
所以佢老豆唔駛乃共
咁已經算好仔

真正既仆街仔系

無拎起過，洗乜放低

呢條友真係傳奇黎
由黑龍江走佬到落黎香港
唔係個個做到

佢講共產黨點衰真係有說服力

係基督又點？